人窮百事哀 俄新型戰略轟炸機首飛推遲至2025年

俄羅斯國防部副防長尤裡•鮑裡索夫本週四表示，俄羅斯空天軍的新一代戰略轟炸機PAK DA的首飛時間不會早於2025年，至於實現批量化生產什麼的，2028年之後再說吧。

上面這番話是鮑裡索夫在參觀俄喀山航空集團時被記者套出來的，當然也不排除他是帶著克里姆林宮的旨意有意放話。海軍的23560型“領袖”級核動力驅逐艦的消息還是靠所謂的俄羅斯造船業業內人士來放風，相比之下，空天軍的天字型大小項目好歹還有軍方高層出來說話。PAK DA戰略轟炸機和“領袖”級核動力驅逐艦兩大專案雖然都沾個“核”字，但在克里姆林宮眼中，它們的重要性顯然相去甚遠，核威懾果然還是俄羅斯生存法則的根基。

別看PAK DA計畫現在害上了南亞熱疾，早些年俄羅斯經濟還能看的時候它可不是這樣的。那時候的俄羅斯國防部很有自信的聲稱，PAK DA將在2019年至2020年首飛，並於2025年左右小批量進入俄羅斯空天軍試用。不過計畫永遠趕不上變化……